[live] 九州大阪遊記

等緊換jr pass好悶
開個post求陪伴

未睇櫻花 睇下燈先
終於搞掂 好想快d去hostel掉低行李

食拉麵前食個關東煮打底
200羊一件 淺嚐下 幾入味 蘿蔔淋到飛起

走咗去食博多一雙 未入已經聞到好勁嘅豬味 個湯底真係勁濃
不過濃到有陣騷味 真係唔係人人受得

lm

食完拉麵走去睇夜櫻

食宵夜

巴打本身識日文？九洲既交通複唔複雜？

唔識 都係手指指咁溝通

黎咗唔係好耐 好難好肯定答你
福岡市內都搭過jr同巴士 基本上跟google map都無死
jr尋日換飛時問清楚個staff 總之架車到前就入去
其實唔難

8點4開車去別府
臨行前衝去博多一番街食個牛脷早餐
計埋稅540 yen牛脷有 4 5 塊到 幾香

好掛住福岡既牛角包

係咪博多車站 見好多人買

book唔到由布院之森 搭架sonic早啲去別府

係車長後面感覺好正
佢好似揸緊架戰機咁

到

hostel放低嘢就去海地獄

Lm

冇錯
即食好正，好抵食

聽朝返去買黎食先

一買要買幾個
上次見到怕食唔哂 所以無買
求包膠好唔好食

可能多人買，夠晒新鮮，我覺得好好食，走果日買左十個番黎，我老豆老媽子一晚食晒

可唔可以買一兩個淺嚐

60yen 一個
食完覺得自己整糖心蛋比較好食

地獄蒸 睇review都係麻麻 加上趕時間都係無食
係飲咗杯溫泉水 好鬼咸。。。

搭纜車上山頂

竟然仲有雪 玩咗陣

小妹妹都玩

今晚住別府?

而家幾多度 北九洲

對
浸埋溫泉
啱啱食完宵夜

9-16度
但就算山頂話6度我都係一件冷衫就ok
香港濕凍係全世界最凍

等咗4個字先有得入
懷疑自己係唯一外國人 因為張waiting list得我一個唔係寫日文名

1510 860 天丼 加650 炸雞
好食 啲蝦食得出鮮味 雞肉又爽
係到飽飽去浸溫泉

太殘同埋砂浴等45分鐘 所以放棄咗

14年裝修過 所以都幾新淨 200yen就ko
不過唔識步驟入到去跟住人做

食完去超市揾特價宵夜

半價後900yen

一路煎啲油一路爆出黎

用啲油炒個雜菇 表演下抛鑊 就完成

牛肉好正

應該最少都100g
一兩個實唔夠喉

半價買到好開心

半個鐘後到博多 到時睇下

夜晚超市真係半賣半送
仲要係高質，唔似得香港果啲，唔變壞都唔平比你

燒肉配啤酒

完全同意 日日都有平嘢買

而家比google map fake咗 上車唔停站 唔知送緊我去邊。。。

送去邊都得，唔好送番黎香港就得

第幾日去大阪 同埋會玩啲乜

竟然有雪，我上星期去咩都無

香港牛角包仲好食
不過如果你鐘意其他味道就另計....

比人送咗去熊本 沖去熊本城睇15mins返歸

星期4去
其實去得頭半日同第2日full day
想去奈良一日 再周圍行下食下嘢

可能急降咗一下 不過上到山頂都唔覺好凍
一件冷衫ko

ok嘅 細細個幾香 不過新出爐應該正d

巴打住邊有得煮野食？

我煮和牛時住果間叫beppu guest house
一般住hostel都有得煮嘢食
book前可睇一睇
靚靚仔仔嘅都唔會太貴 150-200hkd一晚到
一個人去旅行就啱曬

已回程返博多 可以update下

臨別留影

今朝準時7點起身 7半出發 只為十半book咗去asahi啤酒廠參觀

見到架車仲好興奮 因為exactly係細個播卡通主角果隻車 ❨套嘢係火車頭打火車頭 咁上下❩

買埋嘢上車食

一到博多 google 一睇下班車仲有5分鐘 就衝上去。。。。。
點知原來架車唔停啤酒廠個站 直飛熊本
其實好想去參觀 期待咗好耐

就係佢送走咗我

請原諒細佬啲圖方向錯曬

你Ｄ相起自己電話睇係咪都係橫架? 轉一轉正再upload

你後面D相無乜文字, 可能你覺得無乜特別? 定懶

有得煮牛真係好很正, 下次我都要試下

真係懶。。。。 加上趕住趕住都無咩時間出post

平過出去食

搭錯就搭錯 計一計可以留一個鐘熊本
20分鐘去 20分鐘返
有20分鐘去熊本城到此一遊

幸好有櫻花安慰下弱小嘅心靈

影兩下睇兩下就返歸

返黎覺得肚餓 google咗間烏冬食下
見630yen一個set驚唔夠加500yen叫咗雜綿天婦羅
結果飽到嘔

牛蒡天婦羅好似係福岡名物 食落又幾得意
終於補返啲纖維

食飽飽去hostel check in掉低嘢又出動

主要都係睇櫻花

感覺上好睇唔好食嘅鋪頭

見到神社又望一望

天守閣望落去又幾正

係到打波都咪話唔爽

周圍hea下行下 玩下狗

約咗個日本女士一齊食飯 本身我講嗰間佢都ok但之後話想試黎間就陪佢去下
好家庭嘅感覺 終於食咗足夠嘅菜

之後講開話未今次係日本食過雪糕 佢就帶咗我去附近一間雪糕店
480yen都有啲貴
感覺就似陪港女食糖水咁

今晚宵夜
搞到晚晚走去行超市捕特價

一早起床又要出動

本身今日去長崎
點會入站先發現無帶pass
唯有返hostel攞 但下班車要等一個鐘
今日轉去門司港 聽日先再去長崎

尋晚仲專登買便當上車食

正到咁
不過今日星期二，唐戶冇咩野食

唔貴啊 尋晚超市買定

加埋尋日食剩幾粒士多啤梨
就做咗今朝早餐

唔緊要啦 我見假日市場都唔係特別吸引 同埋平日樓上都有壽司食 review都ok

到咗門司港啦

落車就去咗九州鐵路博物館
最吸引就係上幾架退役車上影相 同埋自己揸火車
鐵膠應該好開心

上卧鋪時真係想訓陣

好想玩埋一份

300yen揸一圈都幾貴

揸完細車揸大車

揸一圈, 如果有Friend幫手錄影都仲可以玩下, 一條友真係免了

一圈真係勁快
算啦 等到有人同我一齊去都唔知幾時

明賺遊客錢

真係可以大阪加九州咁玩嫁
我諗緊好唔好淨係玩北九州
定係大阪加北九州

預時間&$$搭新幹線

我係今年12月去嘅,原來淨係玩北九州但好似唔係好夠喉咁
其實去大阪都係可能買下野行下街
純粹係因為我真係未去過所以想去行下

整個行程打算去邊

大阪主要都係shopping野多, 好城市feel, 中意shopping 又未去過, 去下都唔錯, 不過好多香港人台灣人大陸人

內陸機去大阪$3xx到我計埋大阪返都平過福岡返 所以就咁plan

咁其實同博多係唔係差唔多

所以通常大阪>京都>神戶, 中間夾一日奈良撚鹿, 又或者去名古屋

內陸機要早check in . 關西機場出返大阪又要時間。 飛機同新幹線用既時間可能差唔多
不過3百係抵坐

早幾多check in先穩陣？